20年來首位非華裔見習督察出班

【本報訊】香港警察學院昨舉行結業會操，有廿名見習督察及二百五十一名學警畢業，當中包括二十年來首位非華裔見習督察、巴基斯坦裔的呂文迪出班，他更是三料獎項得主，包括榮獲施禮榮盾、榮譽警棍及警務處處長學業成績優異證書。他坦言作為非華裔見習督察，不但沒有壓力反而更有動力，未來冀能成為警隊與少數族裔之間的橋樑，幫助更多非華裔人士。

呂文迪
榮獲三獎 盼向刑偵方向發展
生於本港的呂文迪，一○年已投考警員，先後駐守元朗警區、機動部隊和新界北衝鋒隊，去年八月晉升為見習督察。六歲立志投身警隊的他憶述，當年在街上遊玩不時被人侮辱，一日更有人辱罵他為「差仔」，適逢有警員制止辱罵並斥「歧視係唔啱，佢只係膚色唔同，同我哋無分別！」

至於難忘的出勤經驗，他指警員出班首天便被派往處理一宗非華裔人士求助個案，透過對講機聽到事主頗為激動，當他到達現場時，對方轉瞬變得平靜，加上他可用簡單的烏都語溝通，頓時取得對方信任。他稍後將再派駐元朗警區，冀未來能聯合各族群長老或領袖，多方面幫助非華裔人士，又期望能加入商業罪案調查科，向刑事偵緝方面發展。

同為巴基斯坦裔的警員Mohammad Mujeeb坦言，視呂文迪為榜樣，冀未來亦能晉升為督察。他的曾祖父也曾在港任職督察，故自小已欲投身警隊，中學畢業即報考警員。Mohammad稍後將派駐葵青警區，他坦言不少非華裔青年因中文水平不佳而「無乜成就」，冀未來能幫助區內非華裔人士。

南亞人放針入警隊, 下次洗地有預先通知

本身得中學畢業都升到？

睇多次篇文

真係得膚色唔同就唔會咁多案件發生啦

邊度有寫

20年黎冇鬼佬考？

少年警棍？

中學畢業既係另一個人

再考呀.. 7年點升見習督察

南亞狗